.\" Man page generated from reStructuredText.
.
.TH "CALIBREDB" "1" "janvāris 05, 2018" "3.15.0" "calibre"
.SH NAME
calibredb \- calibredb
.
.nr rst2man-indent-level 0
.
.de1 rstReportMargin
\\$1 \\n[an-margin]
level \\n[rst2man-indent-level]
level margin: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
-
\\n[rst2man-indent0]
\\n[rst2man-indent1]
\\n[rst2man-indent2]
..
.de1 INDENT
.\" .rstReportMargin pre:
. RS \\$1
. nr rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level] \\n[an-margin]
. nr rst2man-indent-level +1
.\" .rstReportMargin post:
..
.de UNINDENT
. RE
.\" indent \\n[an-margin]
.\" old: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.nr rst2man-indent-level -1
.\" new: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.in \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]u
..
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb komanda [opcijas] [argumenti]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
\fBcalibredb\fP is the command line interface to the calibre database. It has
several sub\-commands, documented below.
.sp
\fBcalibredb\fP can be used to manipulate either a calibre database
specified by path or a calibre Content server running either on
the local machine or over the internet. You can start a calibre
Content server using either the \fBcalibre\-server\fP
program or in the main calibre program click Connect/share  → 
Start Content server\&. Since \fBcalibredb\fP can make changes to your
calibre libraries, you must setup authentication on the server first. There
are two ways to do that:
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.INDENT 0.0
.IP \(bu 2
If you plan to connect only to a server running on the same computer,
you can simply use the \fB\-\-enable\-local\-write\fP option of the
content server, to allow any program, including calibredb, running on
the local computer to make changes to your calibre data. When running
the server from the main calibre program, this option is in
Preferences → Sharing over the net → Advanced\&.
.IP \(bu 2
If you want to enable access over the internet, then you should setup
user accounts on the server and use the \fI\%\-\-username\fP and \fI\%\-\-password\fP
options to \fBcalibredb\fP to give it access. You can setup
user authentication for \fBcalibre\-server\fP by using the \fB\-\-enable\-auth\fP
option and using \fB\-\-manage\-users\fP to create the user accounts.
If you are running the server from the main calibre program, use
Preferences → Sharing over the net → Require username/password\&.
.UNINDENT
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
To connect to a running Content server, pass the URL of the server to the
\fI\%\-\-with\-library\fP option, see the documentation of that option for
details and examples.
.INDENT 0.0
.IP \(bu 2
\fI\%GLOBĀLIE IESTATĪJUMI\fP
.IP \(bu 2
\fI\%list\fP
.IP \(bu 2
\fI\%add\fP
.INDENT 2.0
.IP \(bu 2
\fI\%PIEVIENOT NO DIREKTORIJAS\fP
.UNINDENT
.IP \(bu 2
\fI\%remove\fP
.IP \(bu 2
\fI\%add_format\fP
.IP \(bu 2
\fI\%remove_format\fP
.IP \(bu 2
\fI\%show_metadata\fP
.IP \(bu 2
\fI\%set_metadata\fP
.IP \(bu 2
\fI\%export\fP
.IP \(bu 2
\fI\%catalog\fP
.INDENT 2.0
.IP \(bu 2
\fI\%EPUB OPTIONS\fP
.UNINDENT
.IP \(bu 2
\fI\%saved_searches\fP
.IP \(bu 2
\fI\%add_custom_column\fP
.IP \(bu 2
\fI\%custom_columns\fP
.IP \(bu 2
\fI\%remove_custom_column\fP
.IP \(bu 2
\fI\%set_custom\fP
.IP \(bu 2
\fI\%restore_database\fP
.IP \(bu 2
\fI\%check_library\fP
.IP \(bu 2
\fI\%list_categories\fP
.IP \(bu 2
\fI\%backup_metadata\fP
.IP \(bu 2
\fI\%clone\fP
.IP \(bu 2
\fI\%embed_metadata\fP
.IP \(bu 2
\fI\%search\fP
.UNINDENT
.SH GLOBĀLIE IESTATĪJUMI
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-help, \-h
parādīt šo palīdzības paziņojumu un iziet
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-library\-path, \-\-with\-library
Ceļš uz calibre bibliotēku. Pēc noklusējuma izmanto iestatījumos saglabāto ceļu. Lai veiktu darbības attālinātās bibliotēkās, varat arī izveidot savienojumu ar calibre satura serveri. Lai to izdarītu, izmantojiet URL formu: \fI\%http://hostname:port/#library_id\fP, piemēram, \fI\%http://localhost:8080/#mylibrary\fP\&. Library_id ir tās bibliotēkas id, ar kuru vēlaties izveidot savienojumu ar satura serveri. Jūs varat izmantot īpašo library_id vērtību, lai serverī piekļūtu bibliotēkas identifikācijas sarakstam. Sīkāku informāciju, kā iestatīt piekļuvi, izmantojot satura serveri, skatiet sadaļā \fI\%https://manual.calibre\-ebook.com/generated/en/calibredb.html\fP\&.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-password
Parole pieslēgšanai calibre satura serverim. Lai lasītu paroli no standarta ievades, izmantojiet īpašo vērtību: <stdin>. Lai lasītu paroli no faila, izmantojiet: <f:/path/to/file>.)
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-username
Lietotājvārds, lai izveidotu savienojumu ar calibre satura serveri
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-version
parādīt programmas versijas numuru un iziet
.UNINDENT
.SH LIST
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb list [options]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Grāmatu saraksts, kas pieejams calibre datu bāzē.
.sp
Katru reizi, kad jūs nododat argumentus calibredb, kam ir atstarpes, pievienojiet argumentus pēdiņās. Piemēram: „/some path/with spaces“
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-ascending
Kārtot rezultātus augošā secībā
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-fields, \-f
Lauki, kas jāuzrāda, iekļaujot grāmatas datu bāzē. Lauku sarakstu jāatdala ar komatu. Pieejamie lauki:author_sort, authors, comments, cover, formats, identifiers, isbn, languages, last_modified, pubdate, publisher, rating, series, series_index, size, tags, timestamp, title, uuid Noklusējums: title,authors. Īpašo lauku \fB"\fPall\fB"\fP , var izmantot, lai atlasītu visus laukus. Papildus iepriekš minētajiem laukiem, pielāgotie lauki ir pieejami arī kā * field_name, piemēram, pielāgotajam laukam #rating, izmantojiet nosaukumu: *rating
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-for\-machine
Veido izvadi JSON formātā, kas ir vairāk piemērotas programmas šķirošanai. Ignorē līniju platumu un atdalītāju.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-limit
Maksimālais attēlojamo rezultātu skaits. Noklusētais: visi
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-line\-width, \-w
Maksimālais rindas platums izvadē. Noklusētais \- mēģināt noteikt ekrāna izmērus.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-prefix
Prefikss visiem failu ceļiem. Pēc noklusējuma absolūtais ceļš uz bibliotēkas mapi.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-search, \-s
Filtrēt rezultātus pēc meklēšanas vaicājuma. Par meklēšanas formātu, lūdzu, skatiet lietotāja rokasgrāmatā pieejamo dokumentāciju. Pēc noklusējuma nefiltrē.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-separator
Teksts, ar kuru atdalīta laukus. Pēc noklusējuma tā ir atstarpe.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-sort\-by
Lauks, pēc kura kārtot rezultātus. Pieejamie lauki: author_sort, authors, comments, cover, formats, identifiers, isbn, languages, last_modified, pubdate, publisher, rating, series, series_index, size, tags, timestamp, title, uuid Noklusējums: id
.UNINDENT
.SH ADD
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb pievienot [options] file1 file2 file3 ...
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Pievienojiet norādītos failus kā grāmatas datu bāzē. Varat arī norādīt direktorijus, skatīt
ar direktoriju saistītās opcijas zemāk.
.sp
Katru reizi, kad jūs nododat argumentus calibredb, kam ir atstarpes, pievienojiet argumentus pēdiņās. Piemēram: „/some path/with spaces“
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-authors, \-a
Ievadiet pievienotās(\-o) grāmatas(\-u) autoru(s)
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-cover, \-c
Ceļš līdz pievienotās grāmatas vākam
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-duplicates, \-d
Pievienot grāmatas datubāzei pat ja tās jau pastāv. Salīdzinājums tiek veikts pēc grāmatu nosaukumiem.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-empty, \-e
Pievienot tukšu grāmatu (grāmatu bez formātiem)
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-identifier, \-I
Ievadīt šīs grāmatas identifikatorus, piem. \-I asin:XXX \-I isbn:YYY
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-isbn, \-i
Ievadiet pievienotās(\-o) grāmatas(\-u) ISBN
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-languages, \-l
Ar komatu atdalīts valodu saraksts (vislabāk izmantot ISO639 valodu kodu, lai gan var būt atpazīti arī daži parasti valodu nosaukumi)
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-series, \-s
Ievadiet pievienotās(\-o) grāmatas(\-u) sērijas
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-series\-index, \-S
Ievadiet pievienotās(\-o) grāmatas(\-u) sēriju numurus
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-tags, \-T
Ievadiet pievienotās(\-o) grāmatas(\-u) birkas
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-title, \-t
Ievadiet pievienotās(\-o) grāmatas(\-u) nosaukumu
.UNINDENT
.SS PIEVIENOT NO DIREKTORIJAS
.sp
Opcija, lai kontrolētu, pievienojot grāmatas no katalogiem. Pēc noklusējuma tiek pievienoti tikai faili ar zināmiem e\-grāmatu failu tipu paplašinājumiem.
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-add
Faila nosaukuma šablons, faili, kas atbilst šim šablonam, tiks pievienoti skenējot kataloga failiem, pat tad, ja tie nav zināmi e\-grāmatu faila tipi. Var norādīt vairākas reizes vairākus šablonus.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-ignore
Faila nosaukuma šablons, faili, kas atbilst šim šablonam tiks ignorēti, skenējot failu direktoriju. Var norādīt vairākas reizes vairākus šablonus. Par piem: *. pdf, ignorēs visus pdf failus
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-one\-book\-per\-directory, \-1
Pieņemt, ka katrā katalogā ir tikai viena loģiskā grāmata, un visi tajā esošie faili ir dažādu e\-grāmatu formātu grāmatas
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-recurse, \-r
Apstrādāt mapes rekursīvi
.UNINDENT
.SH REMOVE
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb remove ids
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Izņemt no datubāzes grāmatas ar noteiktu id. Id jābūt ar komatu atdalītiem id numuru sarakstam (id numurus varat iegūt, izmantojot meklēšanas komandu). Piemēram, 23,34,57\-85 (norādot diapazonu, pēdējais diapazona numurs nav iekļauts).
.sp
Katru reizi, kad jūs nododat argumentus calibredb, kam ir atstarpes, pievienojiet argumentus pēdiņās. Piemēram: „/some path/with spaces“
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-permanent
Neizmantot atkritumu grozu
.UNINDENT
.SH ADD_FORMAT
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb add_format [options] id ebook_file
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Pievienojiet e\-grāmatu, ebook_file loģiskai grāmatai, kas identificē pieejamos id formātus. Id var iegūt, izmantojot komandu „Meklēt“. Ja formāts jau pastāv, to aizstāj, ja vien nav norādīta opcija „Neaizstāt“.
.sp
Katru reizi, kad jūs nododat argumentus calibredb, kam ir atstarpes, pievienojiet argumentus pēdiņās. Piemēram: „/some path/with spaces“
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-dont\-replace
Neaizvietot formātu, ja tāds jau pastāv
.UNINDENT
.SH REMOVE_FORMAT
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb remove_format [opcijas] id fmt
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Noņemt formātu fmt no loģiskās grāmatas, kas identificēta ar id. Jūs varat iegūt id, izmantojot meklēšanas komandu. Fmt jābūt faila paplašinājumam, piemēram, LRF vai TXT vai EPUB. Ja loģiskajai grāmatai nav pieejams fmt, nedariet neko.
.sp
Katru reizi, kad jūs nododat argumentus calibredb, kam ir atstarpes, pievienojiet argumentus pēdiņās. Piemēram: „/some path/with spaces“
.SH SHOW_METADATA
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb show_metadata [opcijas] id
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Parāda grāmatas metadatus, kas glabājas calibre datu bāzē identificēts ar id.
id ir id numurs no meklēšanas komandas.
.sp
Katru reizi, kad jūs nododat argumentus calibredb, kam ir atstarpes, pievienojiet argumentus pēdiņās. Piemēram: „/some path/with spaces“
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-as\-opf
Drukāt datus OPF formā (XML)
.UNINDENT
.SH SET_METADATA
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb set_metadata [opcijas] id [/ceļš/uz/metadata.opf]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Iestatiet metadatus, kas saglabāti calibre datubāzē grāmatai, kas identificēta ar id
no OPF faila metadatu.opf. Id ir id numurs no meklēšanas komandas. Jūs
varat ātri uztvert OPF formātu, izmantojot pārslēgšanos no –as\-opf uz
show_metadata komandu. Varat arī iestatīt atsevišķu lauku metadatus ar
–field opciju. Ja izmantojat opciju –field, nav jānorāda
OPF fails.
.sp
Katru reizi, kad jūs nododat argumentus calibredb, kam ir atstarpes, pievienojiet argumentus pēdiņās. Piemēram: „/some path/with spaces“
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-field, \-f
Lauks, kas jāiestata. Formāts ir field_name: vērtība, piemēram: \fI\%\-\-field\fP tags:tag1,tag2. Izmantojiet \fB\-\-list\-fields,\fP lai iegūtu sarakstu ar visiem lauku nosaukumiem. Varat norādīt šo opciju vairākas reizes, lai iestatītu vairākus laukus. Piezīme: Valodai jums jāizmanto ISO639 valodu kods (piemēram, angļu valodā en, franču valodā fr utt.). Id sintakse ir \fI\%\-\-field\fP identifiers:isbn:XXXX,doi:YYYYY. Loģiskiem (jā/nē) laukiem tiek izmantoti true un false vai yes un no.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-list\-fields, \-l
Ar \fI\%\-\-field\fP papildiespēju izmantojamo metadatu lauku nosaukumu saraksts
.UNINDENT
.SH EXPORT
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb export [opcijas] ids
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Eksportē norādītās ar id grāmatas (ar komatu atdalīts saraksts), uz failu sistēmu.
Eksporta operācija saglabā visus grāmatas formātus, vāciņus un metadatus (opf
fails). Jūs varat iegūt id numurus no meklēšanas komandas.
.sp
Katru reizi, kad jūs nododat argumentus calibredb, kam ir atstarpes, pievienojiet argumentus pēdiņās. Piemēram: „/some path/with spaces“
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-all
Eksportēt visas datubāzē esošās grāmatas, neņemot vērā id sarakstu,
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-dont\-asciiize
Parasti calibre pārvērš ne\-ASCII rakstzīmes datņu nosaukumos to angļu valodas ekvivalentos. UZMANĪBU! Ja Jūs izslēgsiet šo, pastāv iespēja, ka sastapsieties ar sarežģījumiem saglabājot; tas būs atkarīgs vienīgi no tā, cik lielā mērā Jūsu izmantotā operāciju sistēma uztur Unicode. Atzīmējot šo slēdzi, darbība tiks izslēgta.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-dont\-save\-cover
Parasti calibre saglabā vāku atsevišķā failā kopā ar faktiskajiem e\-grāmatu failiem. Atzīmējot šo slēdzi, darbība tiks izslēgta.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-dont\-update\-metadata
Parasti Calibre atjauninās metadatus saglabātajās datnēs no tā, kas atrodas Calibre bibliotēkā. Padara saglabāšanu uz diska lēnāku. Atzīmējot šo slēdzi, darbība tiks izslēgta.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-dont\-write\-opf
Parasti Calibre raksta metadatus atsevišķā OPF datnē kopā ar citām e\-grāmatas datnēm. Atzīmējot šo slēdzi, darbība tiks izslēgta.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-formats
Ar komatu atdalītu formātu saraksts katras grāmatas saglabāšanai. Pēc noklusējuma tiek saglabāti visi pieejamie formāti.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-replace\-whitespace
Aizvietot atstarpes ar apakšsvītrām
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-single\-dir
Eksportēt visas grāmatas vienā mapē
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-template
Šablons, lai kontrolētu saglabāto failu nosaukumu un direktoriju struktūru. Noklusējums ir \fB"\fP{author_sort}/{title}/{title} \- {authors}\fB"\fP, kas ietaupīs grāmatas katra autora apakšdirektorijā ar faila nosaukumiem, kas satur nosaukumu un autoru. Pieejamā kontrole ir: {author_sort, authors, id, isbn, languages, last_modified, pubdate, publisher, rating, series, series_index, tags, timestamp, title}
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-timefmt
Datumu attēlošanas formāts. %d \- diena, %b \- mēnesis, %m \- mēneša kārtas skaitlis, %Y \- gads. Noklusētais ir: %b, %Y
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-to\-dir
Eksportēt grāmatas norādītajā mapē. Noklusētā ir .
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-to\-lowercase
Pārvērst ceļu nosaukumus uz apakšējo reģistru
.UNINDENT
.SH CATALOG
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb catalog /path/to/destination.(csv|epub|mobi|xml...) [options]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Kataloga eksportēšana formātā, kas norādīts ceļā / uz / galamērķa paplašinājumu.
Opcijas kontrolē, kā ieraksti tiek parādīti ģenerētajā katalogā.
Ņemiet vērā, ka dažādi kataloga formāti atbalsta dažādas opcijas.
.sp
Katru reizi, kad jūs nododat argumentus calibredb, kam ir atstarpes, pievienojiet argumentus pēdiņās. Piemēram: „/some path/with spaces“
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-ids, \-i
Ar komatu atdalīts ID saraksts datu bāzes katalogā. Ja uzrādīts, :option:
.nf
\(ga
.fi
–mekl\(gaēšana tiek ignorēta. Noklusējums: visas
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-search, \-s
Filtrēt rezultātus pēc meklēšanas vaicājuma. Meklēšanas formātu, skatiet Lietotāja rokasgrāmatā, ar meklēšanu saistīto dokumentāciju. Noklusējums: bez filtrēšanas
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-verbose, \-v
Parādīt detalizētu izejas informāciju. Noderīga atkļūdošanai
.UNINDENT
.SS EPUB OPTIONS
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-catalog\-title
Ģenerētā kataloga nosaukums, kas tiek izmantots kā metadatu virsraksts. Noklusējums: \fB\(aq\fPMy Books\fB\(aq\fP Attiecas uz: AZW3, EPUB, MOBI izejas formātiem
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-cross\-reference\-authors
Iekšējās atsauces var veidot ar vairāku autoru grāmatām, sadaļā autori. Noklusējums: \fB\(aq\fPFalse\fB\(aq\fP Attiecas uz: AZW3, EPUB, MOBI izejas formātiem
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-debug\-pipeline
Saglabājiet izvadi no dažādiem konveijera pārveidošanas posmiem uz norādīto direktoriju. Noderīgi, ja neesat pārliecināts, kurā pārvēršanas procesa posmā rodas kļūda. Noklusējums: \fB\(aq\fPNone\fB\(aq\fP Attiecas uz: AZW3, EPUB, MOBI izejas formātiem
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-exclude\-genre
Regulārā izteiksme apraksta birkas, kuras izslēgt kā žanrus. Noklusējums: \fB\(aq\fP[.+]|^+$\fB\(aq\fP izslēdz iespiestās birkas, piem., \fB"\fP[Project Gutenberg]\fB"\fP un \fB"\fP+\fB"\fP \- noklusējuma birkas lasītām grāmatām. Attiecas uz: AZW3, EPUB, MOBI izejas formātiem
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-exclusion\-rules
Norāda noteikumus, kurus izmanto, lai izslēgtu grāmatas no izveidotā kataloga. Izņēmuma noteikumu modelis ir vai nu (\fB\(aq\fP<rule name>\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fPTags\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fP<comma\-separated list of tags>\fB\(aq\fP) or (\fB\(aq\fP<rule name>\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fP<custom column>\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fP<pattern>\fB\(aq\fP). Piemēram: ((\fB\(aq\fPArchived books\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fP#status\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fPArchived\fB\(aq\fP),) izslēgs grāmatu ar vērtību \fB"\fParhivēts\fB"\fP pielāgotajā slejā \fB"\fPstatuss\fB"\fP\&. Ja ir definēti vairāki noteikumi, tiks piemēroti visi noteikumi. Noklusējums:  \fB"\fP((\fB\(aq\fPCatalogs\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fPTags\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fPCatalog\fB\(aq\fP),)\fB"\fP Attiecas uz: AZW3, EPUB, MOBI izejas formātiem
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-generate\-authors
Sadaļu \fB"\fPAutori\fB"\fP iekļaut katalogā.. Noklusējums: \fB\(aq\fPFalse\fB\(aq\fP Attiecas uz: AZW3, EPUB, MOBI izejas formātiem
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-generate\-descriptions
Iekļaut sadaļu \fB"\fPApraksti\fB"\fP katalogā. Noklusējums: \fB\(aq\fPFalse\fB\(aq\fP Attiecas uz: AZW3, EPUB, MOBI izejas formātiem
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-generate\-genres
Iekļaut sadaļu \fB"\fPŽanri\fB"\fP katalogā. Noklusējums: \fB\(aq\fPFalse\fB\(aq\fP Attiecas uz: AZW3, EPUB, MOBI izejas formātiem
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-generate\-recently\-added
Iekļaut sadaļu \fB"\fPNesen pievienoti\fB"\fP katalogā. Noklusējums: \fB\(aq\fPFalse\fB\(aq\fP Attiecas uz: AZW3, EPUB, MOBI izejas formātiem
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-generate\-series
Iekļaut sadaļu \fB"\fPSērija\fB"\fP katalogā. Noklusējums: \fB\(aq\fPFalse\fB\(aq\fP Attiecas uz: AZW3, EPUB, MOBI izejas formātiem
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-generate\-titles
Iekļaut sadaļu \fB"\fPNosaukums\fB"\fP katalogā. Noklusējums: \fB\(aq\fPFalse\fB\(aq\fP Attiecas uz: AZW3, EPUB, MOBI izejas formātiem
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-genre\-source\-field
Avota lauks sadaļā \fB"\fPŽanri\fB"\fP\&. Noklusējums: \fB\(aq\fPBirkas\fB\(aq\fP Attiecas uz: AZW3, EPUB, MOBI izejas formātiem
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-header\-note\-source\-field
Pielāgots lauks, kurā ir piezīmju teksts, lai ievietotu Apraksta virsrakstā. Noklusējums: \fB\(aq\fP\fB\(aq\fP Attiecas uz: AZW3, EPUB, MOBI izejas formātiem
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-merge\-comments\-rule
#<custom field>:[before|after]:[True|False] norāda:  <custom field> Pielāgots lauks, kurā ir piezīmes, lai apvienotu ar komentāriem  [before|after] Pielikumu izvietošana attiecībā uz komentāriem  [True|False] \- Horizontāls noteikums tiek ievietots starp piezīmēm un komentāriem Noklusējums: \fB\(aq\fP::\fB\(aq\fP Attiecas uz: AZW3, EPUB, MOBI izejas formātiem
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-output\-profile
Norāda izvades profilu. Dažos gadījumos, lai optimizētu ierīces katalogu, ir nepieciešams izvades profils. Piemēram, \fB"\fPkindle\fB"\fP vai \fB"\fPkindle_dx\fB"\fP izveido strukturētu Saturu rādītāju ar sadaļām un rakstiem. Noklusējums: \fB\(aq\fPNone\fB\(aq\fP Attiecas uz: AZW3, EPUB, MOBI izejas formātiem
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-prefix\-rules
Norāda noteikumus, ko lieto, lai iekļautu prefiksus, kas norāda lasīšanas grāmatas, vēlmju sarakstus un citus lietotāja prefiksus. Prefiksa noteikuma modelis ir (\fB\(aq\fP<rule name>\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fP<source field>\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fP<pattern>\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fP<prefix>\fB\(aq\fP). Ja ir noteikti vairāki noteikumi, tiks izmantots pirmais atbilstības noteikums. Noklusējums: \fB"\fP((\fB\(aq\fPRead books\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fPtags\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fP+\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fP✓\fB\(aq\fP),(\fB\(aq\fPWishlist item\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fPtags\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fPWishlist\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fP×\fB\(aq\fP))\fB"\fP Attiecas uz: AZW3, EPUB, MOBI izejas formātiem
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-preset
Izmanto nosaukto sākotnējo iestatījumu, kas izveidots ar GUI kataloga veidotāju. Iestatījums nosaka visus kataloga izveides iestatījumus. Noklusējums: \fB\(aq\fPNone\fB\(aq\fP Attiecas uz: AZW3, EPUB, MOBI izejas formātiem
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-thumb\-width
Izmēra norāde (collas) grāmatu vākiem katalogā.. Diapazons: 1.0 \- 2.0 Noklusējums: \fB\(aq\fP1.0\fB\(aq\fP Attiecas uz: AZW3, EPUB, MOBI izejas formātiem
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-use\-existing\-cover
Aizstāj esošo vāciņu, kad tiek ģenerēts katalogs. Noklusējums: \fB\(aq\fPFalse\fB\(aq\fP Attiecas uz: AZW3, EPUB, MOBI izejas formātiem
.UNINDENT
.SH SAVED_SEARCHES
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb saved_searches [options] (list|add|remove)
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Pārvaldiet šajā datubāzē saglabātos meklējumus.
Ja mēģināsiet pievienot meklējumu ar jau esošu vārdu, tas tiks
aizstāts.
.sp
Pievienošanas sintakse:
.sp
calibredb \fBsaved_searches\fP add search_name search_expression
.sp
Noņemšanas sintakse:
.sp
calibredb \fBsaved_searches\fP remove search_name
.sp
Katru reizi, kad jūs nododat argumentus calibredb, kam ir atstarpes, pievienojiet argumentus pēdiņās. Piemēram: „/some path/with spaces“
.SH ADD_CUSTOM_COLUMN
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb add_custom_column [opcijas] datu tipa etiķetes nosaukums
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Izveido pielāgotu kolonnu. Etiķete ir datora kolonnas nosaukums.
Nedrīkst saturēt atstarpes vai kolu. Kolonnas nosaukumam jābūt saprotamam.
datu tips ir viens no: bool, comments, composite, datetime, enumeration, float, int, rating, series, text
.sp
Katru reizi, kad jūs nododat argumentus calibredb, kam ir atstarpes, pievienojiet argumentus pēdiņās. Piemēram: „/some path/with spaces“
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-display
Opcija, kas pielāgo, kā tiks šajā slejā interpretēta datu vārdnīca. Tā ir JSON virkne. Par slejas numerāciju, izmantojiet \fI\%\-\-display\fP\fB"\fP{\e \fB"\fPenum_values\e \fB"\fP:[\e \fB"\fPval1\e \fB"\fP, \e \fB"\fPval2\e \fB"\fP]}\fB"\fP Ir daudzas iespējas, kā var parādīt ekrānā mainīgos. Šo sleju tipa opcijas ir šādas: salikts: composite_template, composite_sort, make_category, contains_html, use_decorations datums un laiks: date_format uzskaitījums: enum_values, enum_colors, use_decorations skaitlis vai ar peldošo komatu: number_format teksts: is_names, use_decorations  Labākais veids, kā atrast labāko kombināciju ir izveidot pielāgotu attiecīga GUI tipa sleju, tad apskatīt OPF grāmatas dublējumu (nodrošiniet, ka jaunais OPF ir izveidots pēc slejas pievienošanas). Jūs redzēsiet JSON jauno OPF sleju kā \fB"\fPparādītu\fB"\fP\&.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-is\-multiple
Šī sleja saglabā birkas kā datus (piemēram vairākus ar komatiem atdalītas vērtības). Piemēro tikai tad, ja datu tips ir teksts.
.UNINDENT
.SH CUSTOM_COLUMNS
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb custom_columns [options]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Pieejamais pielāgoto sleju saraksts. Parāda sleju etiķetes un id.
.sp
Katru reizi, kad jūs nododat argumentus calibredb, kam ir atstarpes, pievienojiet argumentus pēdiņās. Piemēram: „/some path/with spaces“
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-details, \-d
Rādīt katras slejas detaļas.
.UNINDENT
.SH REMOVE_CUSTOM_COLUMN
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb remove_custom_column [options] label
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Noņemt pielāgoto sleju identificētās etiķetes. Jūs varat redzēt pieejamās
slejas ar custom_columns komandu.
.sp
Katru reizi, kad jūs nododat argumentus calibredb, kam ir atstarpes, pievienojiet argumentus pēdiņās. Piemēram: „/some path/with spaces“
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-force, \-f
Nepieprasīt apstiprinājumu
.UNINDENT
.SH SET_CUSTOM
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb set_custom [options] column id value
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Iestatiet pielāgotās slejas vērtību grāmatai, kas identificēta ar id.
Jūs varat iegūt id sarakstu, izmantojot meklēšanas komandu.
Jūs varat saņemt pielāgoto sleju nosaukumu sarakstu, izmantojot pielāgotās slejas
komandu.
.sp
Katru reizi, kad jūs nododat argumentus calibredb, kam ir atstarpes, pievienojiet argumentus pēdiņās. Piemēram: „/some path/with spaces“
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-append, \-a
Ja slejā tiek saglabātas vairākas vērtības, pievienot tām esošās vērtības, nevis aizstāt tās.
.UNINDENT
.SH RESTORE_DATABASE
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb restore_database [opcijas]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Atjaunojiet šo datubāzi no metadatiem, kas tiek glabāti OPF failos katrā
calibre bibliotēkas direktorija. Tas ir noderīgi, ja jūsu metadata.db fails
ir bojāts.
.sp
BRĪDINĀJUMS: šī komanda pilnīgi atjauno jūsu datubāzi. Jūs zaudēsiet
visus saglabātos meklējumus, lietotāju kategorijas, spraudņus, grāmatas pārveidošanas
iestatījumus un pielāgotās receptes. Atjaunotie metadati būs tikpat precīzi kā tie
kas būs atrodami OPF failos.
.sp
Katru reizi, kad jūs nododat argumentus calibredb, kam ir atstarpes, pievienojiet argumentus pēdiņās. Piemēram: „/some path/with spaces“
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-really\-do\-it, \-r
Izpildīt atgūšanu. Šī komanda netiks izpildīta, kamēr netiks norādīta šī papildiespēja.
.UNINDENT
.SH CHECK_LIBRARY
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb check_library [opcijas]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Veikt dažas pārbaudes, kas pārstāv bibliotēka sistēmu. Ziņojumi ir invalid_titles, extra_titles, invalid_authors, extra_authors, missing_formats, extra_formats, extra_files, missing_covers, extra_covers, failed_folders
.sp
Katru reizi, kad jūs nododat argumentus calibredb, kam ir atstarpes, pievienojiet argumentus pēdiņās. Piemēram: „/some path/with spaces“
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-csv, \-c
Izvade CSV
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-ignore_extensions, \-e
Ar komatu atdalītu vērā neņemamo paplašinājumu saraksts. Noklusētais: visi
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-ignore_names, \-n
Ar komatu atdalītu vērā neņemamo nosaukumu saraksts. Noklusētais: visas
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-report, \-r
Ar komatu atdalītu atskaišu saraksts. Noklusētais: visas
.UNINDENT
.SH LIST_CATEGORIES
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb list_categories [opcijas]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Sagatavo atskaiti par kategorijām datubāzē.
Informācija ir ekvivalenta tai, kas parādīta birku rūtī.
.sp
Katru reizi, kad jūs nododat argumentus calibredb, kam ir atstarpes, pievienojiet argumentus pēdiņās. Piemēram: „/some path/with spaces“
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-categories, \-r
Ar komatu atdalīts kategoriju nosaukumu meklēšanas saraksts. Noklusējums: visas
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-csv, \-c
Izvade CSV
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-dialect
CSV faila izveidošanas veids. Izvēle: excel, excel\-tab
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-item_count, \-i
Izvadīt tikai kategoriju vienību skaitu, nevis skaita vienumu kategorijā
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-width, \-w
Maksimālais rindas platums izvadē. Noklusētais \- mēģināt noteikt ekrāna izmērus.
.UNINDENT
.SH BACKUP_METADATA
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb backup_metadata [opcijas]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Dublē metadatus, kas tiek glabāti datubāzē, atsevišķos OPF failos
katras grāmatas mapē. Tas parasti notiek automātiski, bet var palaist
komandu, lai piespiestu atkārtotu OPF failu rašanos opciju –all.
.sp
Ņemiet vērā, ka parasti nav nepieciešams veikt šo darbību, jo OPF tiek dublēti
automātiski katru reizi, kad tiek mainīti metadati.
.sp
Katru reizi, kad jūs nododat argumentus calibredb, kam ir atstarpes, pievienojiet argumentus pēdiņās. Piemēram: „/some path/with spaces“
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-all
Parasti šī komanda darbojas tikai ar grāmatām ar novecojušām OPF datnēm. Šī papildiespēja liek tai darboties ar visām grāmatām.
.UNINDENT
.SH CLONE
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb clone path/to/new/library
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Izveido tekošās bibliotēkas klonu. Tā izveido jaunu, tukšu bibliotēku, kurā ir visas
tās pašas pielāgotās slejas, virtuālās bibliotēkas un citi iestatījumi kā pašreizējā bibliotēkā.
.sp
Klonētajā bibliotēkā nebūs grāmatu. Ja vēlaties izveidot pilnu dublikātu, tostarp
visas grāmatas, tad vienkārši izmantojiet failu sistēmas rīkus, lai kopētu bibliotēkas mapi.
.sp
Katru reizi, kad jūs nododat argumentus calibredb, kam ir atstarpes, pievienojiet argumentus pēdiņās. Piemēram: „/some path/with spaces“
.SH EMBED_METADATA
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb embed_metadata [opcijas] book_id
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Atjaunina faktisko grāmatu failus, kas saglabāti calibre bibliotēkā no
calibre metadatu bāzes. Parasti metadati tiek atjaunināti tikai tad, kad
eksportē failus no calibre, šī komanda ir noderīga, ja vēlaties, failus
atjaunināt savā vietā. Ņemiet vērā, ka dažādi failu formāti atbalsta dažādas
metadatu summas. Lai atjauninātu metadatus, varat izmantot īpašo vērtību „all“,, lai atjauninātu
book_id visām grāmatām. Varat arī norādīt vairāku grāmatu id, atdalītus ar atstarpēm un id diapazonus
atdalītus ar defisēm. Piemēram: % prog \fBembed_metadata\fP 1 2 10 15 23
.sp
Katru reizi, kad jūs nododat argumentus calibredb, kam ir atstarpes, pievienojiet argumentus pēdiņās. Piemēram: „/some path/with spaces“
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-only\-formats, \-f
Atjaunināt metadatu failus tikai norādītajā formātā. Norādiet to vairākas reizes, vairākiem formātiem. Pēc noklusējuma, tiek atjaunināti visi formāti.
.UNINDENT
.SH SEARCH
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb search [opcijas] meklēšanas izteiksme
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Meklēt bibliotēkā norādīto meklēšanas terminu, atgriežot ar komatu atdalītu
id grāmatu sarakstu, atbilstošu meklēšanas izteiksmei. Izvades formātā ir noderīgas
ziņas citām komandām, kas pieņem ieejas ID sarakstu.
.sp
Meklēšanas izteiksme var būt jebkas, sākot no spēcīgās calibre meklēšanas vaicājumu
valodas, piemēram: author:asimov title:robot
.sp
Katru reizi, kad jūs nododat argumentus calibredb, kam ir atstarpes, pievienojiet argumentus pēdiņās. Piemēram: „/some path/with spaces“
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-limit, \-l
Maksimālais atgriezto rezultātu skaits. Pēc noklusējuma \- visi.
.UNINDENT
.SH AUTHOR
Kovid Goyal
.SH COPYRIGHT
Kovid Goyal
.\" Generated by docutils manpage writer.
.
